英國外交部：香港政府無權要求外國否認BNO

HK01
BNO｜英國指港府無權要求外國否認BNO 強調繼續承認為合法證件

英國外交部發言人3月25日表示，香港政府無權要求外國政府承認某種護照為有效旅遊證件，同時強調英國會繼續發出和承認英國國民（海外）護照（BNO）。

《路透社》同日較早時報道，港府去信14個外國駐港領事館，指香港於今年1月31日起，已不再承認BNO作為旅遊證件，要求停止接受BNO護照作為申請工作假期簽證的證件。報道引述消息指，多個國家已表明不會跟從，有外交官更稱舉動接近挑釁（bordering on belligerent） 。

香港政府目前與新西蘭、澳洲、愛爾蘭、德國、日本、加拿大、韓國、法國、英國、奧地利、匈牙利 、瑞典、荷蘭及意大利政府簽訂工作假期計劃的雙邊安排協議，每年名額合共11,750個。

勞工處回覆《香港01》查詢時表示，港府由1月31日起不再承認BNO為有效旅行證件和身份證明，因此，工作假期計劃下的香港參加者，只限於香港特區護照持有人，港府已透過駐港總領事館正式知會14個與香港簽訂工作假期計劃協議的國家。

英國駐港總領事館亦接獲有關信件，而美國駐港領事館亦於接受《香港01》查詢時表明，北京及政府不再承認BNO的決定，無礙美方承認BNO的政策方針，強調BNO仍有效用作簽發證件和入境美國。

干涉別國內政

呢單嘢港共真係好撚柒

班支那豬寄信比英國領館叫英國佬唔好承認英國護照???

幾7都好，港共都會做
因為要交功課比豬頭丫嘛

五毛 黑警：好嬲好嬲 冇得移民

要求英國不承認英國政府發出嘅證件(護照)，邊條戇鳩諗出嚟嘅事

等英國有膽講一句。
仆你個街，我第一個帶頭取消BNO。
全撚部變BC

等睇歐洲全撚部唔認本垃圾特區護照

都唔知邊個叻仔諗呢 d 嘢出嚟
搞到港共又衝出嚟柒

又唔係佢簽發BNO，有咩權叫人唔好承認

變中國護照啦

粗暴干涉別國內政

用弱智都形容唔到

傻鳩玩挑勃離間
以為自己煙屎底 2字底喳on9

又唔係嘅
最緊要俾自己友打到飛機啫
民粹主義太高漲啦而家